IT 討論區（46）又唔開post(¯―¯٥)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)

---------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~20k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

2018錢途水位參考
AP 20-30K 3年
SA 30-40K 5年
PM 40-50K 8年

留名，爺爺今日大爆升，有d見底feel.呃我唔到既，加左遠熊

上個post位8年30K巴打消失咗

啊......唔怪得search唔到....
頭先又走去開

我見有人20年都冇30k, 公司請佢係因為佢識AS400

識AS400就應該更高啦

呢個世界唔係人人都咁醒，大把人過咗3x 歲都上唔到岸就只有等收皮

lm

其實嗰啲唔係叫20yr經驗，係一年經驗重複左20次，搞到冇晒競爭力，出面唔會搵到工，加人工隨時連通脹都追唔到...

早知等你開，手機整得勁辛苦

正式宣布
自學四個可入行
人工約18k
不失為轉行首選

痴線，仲做狗。
自學兩個禮拜SQL 做BA好過啦

Lm

寫apps還有前途嗎?

BA仲要學sql洗濕個頭？
一個禮拜執靚份cv入行啦

加分呀嘛，當然唔學都ok

寫program 卡關係咪成日都有?
今日卡左成日先有少少進展

You are fired

唔通要去做support狗

預咗㗎啦，如果唔係點會同一個job俾senior 預1日，junior 要預3日

senior:我都幫唔到你,唔識

我都好驚自己係re0緊一年經驗

沒有。

點卡法先
個問題好難好複雜唔知點寫？
寫出黎好慢？
明明好簡單但係出error行唔到／同expected唔同？

大家好，我來宣揚T-CON

據2015年日薪:
CJP $913
CP $1,274
CAP $1,879
CSA $2,548
CSSA $2,816
CPM $3,188
CSPM $3,424

計算公式: ((365-104-16-10)x 日薪 )/12
2018將個結果加番1,2千差唔多

現時TCON福利:
7-10日AL
有醫療卡

Agent:
***回覆可以查看內容***

好複雜唔知點寫

寫咩

SQL+PHP+Angularjs

冇乜難寫，諗掂個flow其實都係咁寫

個flow一開始錯左

可以好難嫁
例如dynamic gen五線樂譜咁.....

Thank Ching!!!!! reply reply

用goto 跳番上去咪得羅

係跳返上個 requirement 度重新嚟過

我都係咁上下，仲要jQuery

係錢呀

LM

goto

係某公司做緊HELPDESK SUPPORT
2年左右(要幫手睇下AD, INFRA, 聯絡VENDOR買野/SERVICE 個類)
開始越黎越做到無乜方向好迷茫 覺得依加做緊野既野好乏味
越黎越唔知自己想要乜咁 INFRA 野真係間唔中先幫手掂下面頭個層
跳出去又驚自己應付唔黎
究竟應該點行好

Code狗應該點樣plan做PM
唔撚想中年失業

因為怕失業轉做PM最後只會因為做PM而失業

你而家咩skill set/人工/學歷？

helpdesk係IT 3不做之一

ching點睇T25後市

讀master揀PM讀啦，讀完轉PM啱啱好
同埋叫公司幫你簽工作時數考PMP

爸打econ出身點入行？ 介唔介意透露下邊間？

on9 愈高愈不快樂
做寫爛曲狗開開心心

唔該哂巴打

屌，柒左係條sql度

咁你地個senior 都幾唔掂，再唔係就根本冇諗過幫拖

btw, 正常一般PHP 用framework 唔使點切SQL架喎

係咪間間銀行都係用AS400同COBOL?

有d公司唔用/唔識用ORM

求救

點樣寫一手易 main 嘅 jQuery?
唔俾用 React, redux
又改 requirement，好難執

寫易maint嘅曲做乜

問題係上司都唔太清楚 requirement，改嗰個係我呢

打乜鬼野code啊，全職炒股仲好玩。今日又賺左半個月糧

巴打。。。分享下炒股心得先啦

聽日輸哂一個月糧

????????

Laputa?

人地渣港豬澳巴士都有3萬

做tcon都有啦

前後搵左幾耐？

司機要忍屎忍到生痔瘡，IT狗洗唔洗先

呢篇文章每個it狗早上返到公司都應該讀一次先

無錯呀 仲可以創造就業

D FG 日日可以執依D屎學野

利申：執屎

fg定轉工？
一個月唔耐啦
我搵左半年先deal

以前喺唔知邊度睇過

轉工可以再睇定d wo

下個post 置頂

it狗日日打code諗到頭都爆咁辛苦，大家點解唔轉行？

做做下又已經幾年 慣咗做狗逗份糧

不過一有code review就唔得啦

+1

夾條link落comment啦

我fg未入行已經plan好, 宜家等CRE放榜

剪剪貼貼又1DAY，Why not

CCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCC

25k剪剪貼貼

IT男廁既工作環境真係會令人愈黎愈毒

冇女同事又唔洗見客，全部同事零打扮

見到啲只係做左幾年野既90後同事中央肥胖又摺又毒既打扮真係好驚自己會比佢地同化

所以自第一日返工我就做好轉行準備，拒絕同化成一個又摺又毒又比女岐視既IT狗

轉到先講

咁型唔型係睇人
見過好多IT狗都好型
亦都有見過supervisor唔夠膽面對面屌我要text我
反而係個大圍環境好惡劣
好似有電就關你事咁

當初未Grad 個個frd都話唔撚做it狗

結果係6月頭十個有九個連grad trip都唔去就搶住做狗

而淨底個個原來就本身做緊pt狗轉長工

走唔出comfort zone咁就一世

好多job requirement話要識某某lanugage, 唔識係咪照send CV?

唉搞唔撚掂 搵咗新工返咗幾日 startup 嚟 個ceo話有方向 仲有個parttime既CTO 但竟然咩鳩code都無
咩product都無 咁好撚心就唔好請junior la diu....

CEO：細路，其實我哋剩係夠錢請FG，捱下捱下就升到左經理嫁啦（如果我地捱得住無執既話）

係

我真係屌佢個老母 唔通真係要做兩日就走

我都係想跟個senior啲既學下經驗同architecture姐 真係當你個舊野fyp咁做咩

25k請你做曲佬
番工鳩fingfing 放工sharp閃 制唔制

近排會去必瘦站度見p仔 想買下有無伏

問

睇你想要咩啦 宜家舒服30歲個制就

巴打有lanugage唔識,照in,最後有offer?

唔好哂人地時間啦戇鳩

係,有咩問題
一個月內走可以即日走
CV都唔駛落又無空白期
你做幾個月之後先走就真係戇鳩啦

fg好難乜都識

如果你話個post
要你識PHP,PYTHON,C#,JAVA乜鳩都列哂出來
咁都算
但如果佢話你要識android +J2EE,你自己唔識JAVA
但你vb同C#都唔識
咁你報黎做乜鳩野
屌你老母你FG黎?點解可以問得出呢D咁閪戇鳩既問題

就算你真係FG
你點撚樣都有1,2隻lang係特別順手掛?

啱無謂浪費大家時間 但又要開始搵工唉屌

no offer

想問T-CON 巴絲們, 如果依家T24就完先入去做會唔會好危?

樓主有乜門路去日本做
申利做緊日資IT狗

非cs major都見到
其實唔難 最緊要肯學

上網send CV 咋嘛，雖然我人一直係日本

早D揾啦，由零開始仲要得自己一個

唔通係傳說中嘅留學JJ

WH only

可唔可以講下日本做野同香港嘅比較？有咩好處同唔好處？

唉為咗呢份野 等咗一個月 辭埋之前個份 之前interview講到好撚promising 以為有哂骨架/會有啲野跟下 點知第一日就叫你寫啲4頁android frontend demo出嚟睇 我根本無諗過係做android 就算真係做 都起碼係跟啲senior做

日本返工似人，香港返工似狗

日本：hard skill可以保到你生計。
工具全部都好靚，用得好順手。
加人工爽手D。
人工要扣20%稅同保險加退休金。
新人有研修

香港：hard skill =狗，IT狗，工程狗等等。
工具全部都好差，效率-40%，反正OT 免費。
今年加$500。
香港5%，賺死。
空槍上陣，有咩事屌鳩下屬就OK

仲以為日本工作文化都麻麻，因為d新聞都話ot好多。

香港其實係呢個post聽到好多，但身邊朋友同自己感覺又無咁差，$500未聽過，最少都2k，講緊junior，機就以前用私伙野，宜家公司request就會比，不過多廢上司係真，但屌鳩下屬so far身邊都無聽過

巴打做咗幾耐過去 人工方面又點
嗰邊升職好似睇入職幾耐多 係咪越早去越好

咁你好彩姐
依幾年IT旺。

問下以前D師兄，IT狗個名點嚟

日本IT 業好接近世界，好多外國人，唔好當你新聞睇到果D傳統打工仔咁睇，除左人工

見日本公司請新卒多
中途好似難搵好多

即係日本it地位比較高？

係，因為日本人唔識嘛，佢哋好多人電腦都唔用。

點會，明明中途多職位過新卒，係咪揾錯地方？

去邊揾?

Ok，年尾拎埋雙糧試下揾日本工

各大公司都好多，不過巴打揾緊幾錢個月，人工好過既話係日本真係好難揾

香港人多數入R社，L社，Y社等

宜家36k，平手36k係日本難揾乎？

扣稅後應該難
因為日本D職業人工好平均
我覺得40萬佢哋應該比得起

搞到我都想去 1年exp p仔過唔過得去？
語言能力你覺得最少要去到咩級？

聽人講日本生活幾壓抑，你點睇？

我覺得香港壓抑D， 坐個關愛坐都驚比人拍片公審

係日本讓位人地會感謝你，係香港D老野覺得係應份。

日文N1不過program底冇乜
撈多二三四年我都想過去

佢哋文化唔係鍾意終身雇用
不過而加少子化好多公司瘋狂請外國人
IT更加係咁

睇少D香港傳媒

之前留學睇日文報紙都係啦ching
不過近幾年改善緊就真嘅

原來樓主有開你問我答

對比香港零分，日本果D真係小兒科。

返工返學見人自殺都無咩人關心，連中國都會屌到仆街。

做咩咁傻走入startup
fg ？

唔識日文點溝日本妹?

咩Post先? 一係等多一陣 T25先

唔識日文，日本妹覺得仲可愛

炒IT嘅公司都會有報應

個鳩個都咁同我講 唔係fg做咗一年野
為咗錢決定鳩做一個月走

香港Start up只係for吹水佬去呃funding
你以為真係有野學咩?

香港係得少量Start up先叫有得跟慢慢成長
不過都係做到仆街
另外有野學 = 一鋪過比晒野你做仲要儘快嘔出黎唔可以甩漏

自身能力carry唔到咁多野但想做返start up
就搵返正常公司碌返一兩年再搵外國Start up做會好好多

24k

其實你諗住做幾年返香港定係係日本滿十年落地生根攞埋准住證？

聽咁講真係越早越好
拎夠經驗就要開始準備

無諗，到時先算

班FG瞓醒未，叫極都唔敢開17

fg開18得17

17係基本

其實只要吹到自己識識地
講野有條理唔好口疾疾
問多兩問tech野
已經大把offer18樓上
*唔洗真係好熟，入到去大把時間比你google

其實每間公司要做嘅嘢都唔同
可以累積到嘅經驗就係解難能力
咁fg你期望佢識乜？
識基本coding concept+google 就夠啦

至於乜嘢態度，佢如果係唔適合，就會自己走
都唔知怕乜

有機會堆位用到google就得

agent都好信

駛咪理Agent, 價岩即go, CAP 多數都renew架啦, CAP 不嬲都唔夠人

係咩網有得apply

見到有個日本網叫paiza
類似leetcode不過好似有公司跟你個rank刮人

Linked in 都大把啦

d人話用linkedin又match到真係上去見再請機會少於1%

LinkedIn 好垃圾，成日得堆agent add
嬲到已剷acc

仆街啦，做左P仔2年發現有時講嘢一舊舊

有咩department好啲?郵政如何

做左兩個月己經一舊舊
連D基本英文都發錯音。

識玩緊係variable 同table column name串錯字

IT狗好想同HR啲西姐姐交配

如果一個人長時間不說話，是不是會喪失語言能力？

人類發展到現在為什麼沒有尾巴了？因為不用了，所以就退化了。
一個道理

職業病- 程式編寫員

1)他們的句子也大多是不完整和斷斷續續，說話常常由一句跳到另一句而沒有連接詞。

2)常常使用專業用語。例如別人通常用Proofread來表達修正錯誤，但程式編寫員會用debug 來表達同樣的意思

3)程式編寫員和別人溝通時，也常常使用指令式句子。指令式句子的特色是它的表達方式非常直接和沒有修飾。例如﹕"喂, 拎o個樣o野俾我"。

改善方法

公司方面
有聘請程式編寫員的公司可以舉辦一些有關如何改善溝通的課程給有語言溝通問題的僱員

個人方面
程式編寫員可以自行參與多些社交活動﹐例如與朋友打籃球﹐假日或放工後與朋友去聊天

身邊的人
他們可以指出程式編寫員在溝通上的問題

直線屌IT狗

日本工係咪一定要去日本見?
視像大丈夫?

呢3隻IT9算好樣
現實果D

某程度開解左IT9
平時冇乜機會發言,宜家有IG, whatapps group
好多IT9成日打字發言

又中伏

我公司d it 狗無呢d溝通問題喎

exp 下一份做java做夠1年
如果之後再搵java咁係當我1年定2年programming exp?

佢唔係特別要求某隻 language 嘅話，咪即係 2 年

如果對方係覺得唔啱，佢自己曉 reject 你份 CV
唔使幫佢做佢嘅事

如果個個hr都reject咁就係我問題啦

SUPPORT1年
SA 1年
唔大識PROGRAMMING
對USER多
有自學JS 但唔夠料上大台
再HEA落去....遲早出局...
想補底同讀書拎CERT
有冇巴打讀緊邊個課程可以比我參考下...

。。。ive?

唔駛幫佢計
岩Language, 佢地自然會in你

有啲人未畢業已經學咗好多都唔出奇啦
如果唔係點會有啲老細話會想睇對方 GitHub profile

香港有邊間見工會睇GitHub profile? Linkedin都唔睇啦

揾咗成個月，終於有OFFER
但今日有間我鐘意公司叫我INTERVIEW，IN唔IN好
PS 個OFFER TAKE咗

一日未簽約一日都可以反口

take左offer果個係咩公司

試用期頭一個月內即走都得

logistics 公司，加多條WEB APP TEAM，唔知有冇伏
但喺 B 個間先啱啱INTERVIEW，好似仲有2ROUND
A 個間又準備SEND 嘢比我簽，完全唔知點好

物流都做。。

巴打support咩人工？

話就話喺logistics
但入面做緊新嘢，所以先會有條新WEBAPP TEAM

不了

咁如果新個間有OFFER喺咪就轉得

緊係照in
倒轉講，有offer 未簽約，間公司同樣可以反口
到時你雙輸

佢依家話寄份約嚟，到時第一日返工先比返佢

未必得，要睇張合約點寫

總之佢未收到你簽名既合約, 都未叫簽左約

淨改一版layout已經改左2日仲未收貨

front end programmer 真係食晒屎

比班BBQ撚

bbq.lun(itdog)

Backend咪一樣，上面班撚樣咩tech都唔識，用佢地cobol 個種落後思維去睇一件事，猛咁摔數摔schedule, 屌鳩佢老尾個臭閪，明明檀野做1個月，未計學個數新lang時間，dklm比個半星期，佢on9? 揾d 簡單program比班新仔寫，佢地寫完，就話我點解未寫完。1=1咩大佬，program有得計件咁去度咩。

結果佢地個度垃圾，係咁出bug, 仲要勁難track. 我寫parallel, 快鳩過佢地幾百倍。之後佢地跟，結果process block or non-black, exception, terminate process, join 等等冇個識，我就搞撚掂，佢地係好快交貨，但依家仲fix緊bug.

之後冇做，成班垃圾，由低到高都係，dklm叫佢比d時間我睇spec都屌哂鬼，dklm呢個人工請到半個識睇tech spec, doc你執到啦。

香港不嬲都係求其寫到就交貨.....

聽過好多次，交左貨先，反正之後都要改。

咩行業都係咁，香港民族本質嚟

每次想做好啲就有同事講使乜做咁好

寫爛曲啦
前幾版唔係教人做個寫爛曲工程師咩

痴線啦寫爛曲，我仲執緊屎
不過老細肯加人工咁解

寫爛code過唔到自己個關，我認我犯賤

爛到自己都睇唔先會有問題
個個人接手就輕易改到你D曲，姐係你唔返工都無問題

新手初到
做左嘢年幾，關於IT security既嘢
有cisa但未cert到，唔想入big4因為好chur
有冇咩類型公司介紹，想拎多啲hands one experience

保安 前途一片光明

但係唔係tech底出身，而家做緊啲嘢正係睇policy，冇落手落腳做，感覺好難熟

你講嘅 Big4 係正常人理解嗰4間？account chur 關IT 事？

係，Financial audit更甚
不過it都唔好得去邊，有幾個同事都係四大出身，做到凌晨都係基本

It audit有咁chur咩

係，除非冇人俾job你

佢哋真係一年365日都請人
西到出汁

Programmer ,Cyber Universal Company Limited(26-Oct-2018)

For more details, go to:

一睇就知係D趕網頁既vendor

無深度可言

做邊飯？

做咗一個月都係睇吓code畫structure

冇乜 IT Skill ......讀咩證書課程可以吃香啲 ( P仔不了)

我supervisor做緊sol architect好重視呢啲嘢
唔可以鳩寫唔係就冇晒scalability又難maintenance咁成日洗我腦
同埋啲format同style又要學同跟

咁幸福ge 未有task做？

起吓web server寫吓簡單code咁應該唔算project
啲language都未掂過刨library都用好多時間

你地就好啦啦有野做
我日日番去上連登上足8個鐘..
然後等月尾出糧..

唔想做p仔又無it skill的話TSS啱你，有手有腳都請

你2個

呢樣真 有d學校闊綽d會開20k

其實有無諗過開個tg gp?

要傾咪係到傾,洗乜開tg gp

冇女, 格劍TG有咩好開

Why?

開左成班係入面嘈tech

嘈tech 過一排貼下連登新聞,講下GAY野玩GAY
再過排SAY下HI,講下早晨
再過排變死GROUP

呢D谷開來冇用

tss即係學校果d ? 唔知而家人工加到幾多呢

政府N仔有2皮

不過咬過政府/tss好似難跳返去私營搵好工

是但啦,番學校同學生妹傾下計

其實developer要兼做埋support task係咪大部份香港IT公司嘅常態黎?
你老味明明請我返黎係主力寫新project 但三日唔埋兩日又彈啲support問題黎要我solve 搞到development個邊成日要停工。
我想學寫新code唔想成日support呀屌你老味

唔知

我阿頭話佢之前做過幾間都係咁
公司本身出過ad話請個support 唔知係咪見有人搞得掂而家又唔撚請 我係developer唔撚係support呀屌 老奉同佢做埋support咩

唔洗OT做多幾樣都冇所謂

so far未O過但我驚遲啲要
同埋我想學多啲寫code相關嘅野囉 搞support野完全冇野學

8個鐘無野做好似坐監,好辛苦

support 係邊個範疇？
同事電腦上唔到網嗰啲低能嘢？

最近我都係

單程80分鐘

來回三個鐘
大西北返觀塘

咁又未on9到做呢類
system有bug/生產線入錯野要入db dirty fix個啲囉…

全世界都係㗎啦～～

咁呢D一定ga la
你份糧包埋maintenance ga ma
但叫你砌埋機呀睇埋D乜乜電磁爐有無壞呀果D真係好撚過份

包佢老味 佢一開頭講撚咗我係負責develop新個套system架，跟著前排走撚咗個support又話會請返個到而家都冇聲氣，然後就質埋俾我食
而家我新舊嘅system都要搞哂

我都要support
support team如果冇人都要親自一落場

請咗幾個月人連in都冇人嚟in

請咩

[member] 寫咩，咩行業？［member/]

老孫同燒正腩做IT9根本中哂伏
如果佢地入行 宜家係個冇哂精神既大肚甩髮中坑

信心係profile 嘅其中一項

香港人心態嘛
好老實講3年30算係咁啦
畢業嗰陣就係見個個揀app development，但班professor已經講「早兩三年班人上哂去AP，再等多兩年就上哂SA，你哋諗清楚先好去寫App」

最後我就去做backend developer

好彩冇去做app developer，而家再睇就發覺係5-7年經嗰班風生水起，1-3年Xp嗰班好似落地獄咁款

冇人睇得起做web，結果事隔三年就係web/desktop application 越黎越等人用

反正最後點包裝呢類經驗係自己決定
又唔洗搞到OT，增加籌碼何樂而不為
又唔係叫你換燈膽/洗廁所，都係搞code冇所謂啦

年尾記得同老細講加返人工就得
一般都肯加 加完再過三個月主戶權就喺 你手上

2年經先23k

問題就係啲死人support task都係同code無關 唔係我學多樣野有乜所謂

全撚部都係廠個邊做錯野之後質啲屎過software team幫佢dirty fix，同換燈洗廁所有咩分別，我根本乜鳩野都冇學到呀，仲要搞到我新system個邊停工黎搞support

做你就做硬
一係轉工，不過年尾多伏

咪當學下同老細deal
揹多個責任加人工好正常

硬食埋夠一年我會走，呢到啲管理好有問題，亂咁分配工作

老闆仲要係典型香港個啲鳩屎老闆，要見到新product先覺得你有做野
你以為我幫佢做咁多support佢會覺得我有用?分分鐘問返我點解新個system出得咁慢呀
前排我阿頭先俾佢捉去照肺問佢做乜我地team啲野delay 哇我幾撚想入去反佢枱

大部分港資都係咁
你大佬唔反你老細檯係你大佬問題
有乜可能可以跳過你大佬叫你做嘢

同埋唔好諗等一年
呢種心態害死好多人

所以我話呢到啲管理好撚有問題，我個teammate之前仲慘 個日我地阿頭放假，有個director直接攻入黎叫我teammate幫佢寫個細system

敢Say No好重要

叫佢black and white出request

唔係等多一年 係等做夠一年先
做得幾個月就走怕整花CV

做係唔好怕
頭幾年轉工冇問題
同埋包裝得好轉工係好吸引

我就係咁轉，平均一年唔夠轉一份
咁而家未夠4年叫做過30，雖然唔多但過得去
同埋唔洗點受氣

班HR好多都係問兩問，決定請唔請你嘅係dept head

咁多投訴 嚇親it fg
我做左兩份it 都鳩hea番放工
得閒去下日本打下飛機

其實一定有舒服位

不能同意更多

巴打有實力先可以咁hea

如果間vendor無分開上project同埋support team, 可以搵過分

又唱衰IT 擾敵

我之前做果間都無

做做下就發覺膽量加眼光決定命運
有眼光冇膽幾好做嘅位都會變伏

識select * ，好似係

唔好寫錯drop table

update佢個system 落fool proof

識sql全寫係乜

interview 有無試過做Written test, 問好多Technical野, 做完俾佢地串點解咁多唔識

有
吹幾句水話自己乜都掂
冇

其實比google好多時都識啦

Bro 轉行炒股可能可以變身月球人

今年30歲
見到你係日本做p仔搞到我都有D想申請working holiday
最後機會了
諗緊出年4月申請

其實點解咁多人想去日本做it
要租樓都唔知扣你份糧幾多

有試過
其中兩份工係做幾條會考嗰款 Short Question

另一份工係做一段仔 Code Debug/Explanation

租樓遲早都要，唔通一世同老母住咩

不滿香港現況想移民
但又怕經濟向下會仆街

其實家陣去外地搵工好難

日本IT狗唔係有手有腳就請的嗎？

日本P缺人嗎？
working holiday 唔識日文得唔得？

我係做system engineer，programmer 係日本係第二條path 嚟

唔識日文都得既，選擇少D 囉，搵工耐D 難D 囉

code到直巴打個公司係咪請junior
求detail

hd+乜都唔識做p仔都叫到16-18k?

有港航乘客陳先生向本報透露，自己一直是港航的常客，每次都會透過短訊來獲取電子登機證的網址，他表示從前獲得的是隨機產生的短網址，但早前收到的是已經修改的長網址，只要更改網址末端「id=」後僅2個英文字母，便能夠查閱到其他乘客的電子登機證，包括QR Code、姓名、乘搭航班等資料，掃瞄QR Code後，便能獲取電子機票號碼。

邊位巴打？？

諗起都覺得毒

發夢就有

HD諗下就算啦
一路都係講緊degree

你

睇第一頁 以為真係叫到添

叫到
利伸hd+degree

屌

interview 自我介紹 如果對面冇講明用中定英
洗唔洗用英

宜家用哂普通話啦
大灣區發展呀

咪睇佢用中定英問你囉

大家應該開間startup。 搞下拎科學園grant. 佢地成百億要洗。

支那人 NDS 個個食呢條水。 香港人無理由唔做

做左一年network
想轉做programmer
但得hd學歴同識簡單python java
想問入唔入到行

Network唔好做？
有無ccna?

請哂連登仔 一日做5個鐘
食飯3個鐘 請d靚女番來幫曲仔揼骨
30日AL
5日義工假
7日家庭同樂日
10日自行選擇假日
20日婚假 20日喪假
120日有薪病假

15k fg 十項全能

想接觸唔同field 睇下邊種岩自己
同埋唔想7x24
有

7*24

Agent 工？

唔使打code即係做support?

好多人話出年炒人

想問下邊幾種it field係唔好做？

物流
銀行

咁position呢

然後有電都關你事

唔通同你講怨氣重，senior日日屌人？
agent都好信

唔問返個agent:你做過？

呢集係邊集？

搵到啦

下個post降下價啦

咁都夠膽交貨？

年尾係咁

長期大把opening

辦公室地盤工人
識反包皮就開工啦

it狗有手有腳 智商正常都可以開工

識反包皮18k去邊搵

想集中d學一種語言
想問下java定python定php好？
我見呢三隻普遍都多公司用
MySQL同sql又應該學邊種好?

Java
唔同 database 嘅 SQL 都大同小異

學生Java
做緊野 python
轉行 js

學 English 轉做吹水佬啦

收到
但點解轉行js?

Java工冇cs 底唔會請
python少工
php閪工

轉行實際
做地盤好過 又man又唔悶
同中佬去叫g北上
好過日日係office毒

越黎越多唔係閪工都係要 JS 為主

有冇IT狗經歷過03，08年？
個時係點樣過嫁？

好擔心

你信得過自己咪得囉

Cut 人、減人工或者放no pay

出年你咪知

沽騰訊都沽左幾個月糧

唔好沽啦，人地反彈啦

用 option 沽 2628、17 啦

呢d位食花生，250蚊再沽唔值搏。 等佢彈返再沽過 。 買上10蚊都要止，買落坐20蚊都返到家鄉

你係用輪定 option 沽?

用熊同put輪，間中玩下夜期

用 option 會公平啲，Long side 玩法一樣

輪冇得揀行使價，同比較唔公平，雖然 option 都有屄莊，但可以換股始終佢唔敢亂嚟

又變左股票區
雖然我都有炒

都係邊做邊學
申利成功例子

齊來做IT

N展狗好做唔做做IT狗

Sorry自學緊python有d野唔明介唔介意指點下

a = ["1", '2', '3', '4', '6']print("".join(a))print(type(a[0]))>>> 12346>>> <class 'str'>b = [1, 2, 3, 4, 6]print("".join(str(c))print(type(c))>>> [1, 2, 3, 4, 6]>>> <class 'str'>

想問下點解下面個case唔係出12346 用緊sublime test 3黎run, python 用緊3.6.3

求教

個c係邊度黎？

a = ["1", '2', '3', '4', '6']print("".join(a))print(type(a[0]))>>> 12346>>> <class 'str'>b = [1, 2, 3, 4, 6][red]c = str(b)[/red]print("".join(str(c))print(type(c))>>> [1, 2, 3, 4, 6]>>> <class 'str'>

打少左句sorry

原來coding入面無得改色 一時無留意

明晒
睇完聽日繼續準時起身翻工

想問下想做auditor點入行,錢途好唔好?

利申fg

但PL/SQL就唔係

依家咁多唔洗識揼曲就create到網頁
咁web programmer 仲值唔值錢？
Web條career path應該點行？

轉做寫 AI 囉

最近幫緊間大公司搵network en
junior位既 有無巴打有興趣
另外幫bank搵programmer 有興趣可以傾下

臨年尾 d 濕鳩agent 又亂鳩壓價

睇你個網要咩quality

咁web仲行唔行得長

我見有好多第三方網頁比佢地自己拉拉貼貼
自己設計 曲都唔洗揼

你係寫logic嘅點會唔長
如果你淨識做wix/wp做嘅嘢，咁就頂唔得耐

Wix呢類拎黎做下freelance 仔就得

做web developer 起碼識一款Stack (LAMP / WAMP / etc.)

Web app programming唔會簡單

今時今日砌版面，做動畫已經變左designer做，請P仔肯定要用到algorithm

你講果D WIX 係designer既工作嚟，佢哋有更pro既tool去做

web programmer 唔值錢架
唔好入行啊
會窮到訓街架
將來冇運行冇路行架
走啦

大致可以分為 front-end 同 back-end
兩邊都要識 algo 架喇
只係兩邊應用地方唔同
back-end 就上面個朋友就講哂出來

frontend 一般就係係各種唔同環境之中「完美」展示返各種資料同介面
呢部分成日講講到好悶

如果local行，細行一個月4萬係唔到，我諗2萬幾3萬。另外，如果大律師一開始頭嗰幾個月係4萬唔到

做IT又贏
番工google剪剪貼貼3,4皮

老宅實實 java同javascript邊個市場大d?

y not both

.... 的士同巴士邊個市場大d？其實好難比

Java
食哂 Oracle 系列同 Android Native
部分大型 Server side application

好似係生態大啲完整啲
起碼見親嘅係來來去去個底都係嗰套
用得 Oracle 都甩唔到身可以有咁大勇氣（同埋錢）轉其他嘢
寫得 Android Native 以為嚟講冇得揀（斷估唔會全 C++）
係近排先多個 Kotlin
你睇香港啲網頁都係 Back-end 為重
係拆 Architecture 都係拆 back-end 先
真係理鬼你個 UI 幾核突都照用
先唔計有啲公司仲用緊 Java 寫嘅 Desktop application
Java 寫嘅 web frontend

你唔係啲外資公司金融「靠樣搵食」嗰啲咁大手筆都唔會用咁多錢執過套所謂嘅 UI
有啲好少少嘅咪跟吓口水尾講 responsive 囉 user-friendly 囉
不過成日口講一套做一套
好多時停留係「嗰套網頁只係 web server 嘅一堆 files」
識得將 JavaScript 分 file 用 responsive CSS framework
不過繼續用 JSP PHP 寫 HTML code
之後買張 SSL cert 都孤寒過人
咁 backend 問題 就搞到 frontend 都追唔切

JavaScript
得阿婆級數 IE 6-11 遺留嘅 vanilla JavaScript 古蹟
同埋 Cordova、JQuery、YUI、Backbone.js 之類各種香港罕見稀有雜交種
當然仲有 React 系列 Angular 系列 Vue
Bootstrap 2/3/4
同 PHP/JSP/ 各種糾纏不清混雜一齊嘅 inline JavaScript script tag
跟住仲有啲孤兒仔 yeoman/bower/grunt/gulp/webpack 1/2/3
Node.js 0字頭 分家嘅 io.js 同埋再合併嘅 4,6,7,8,9,10
應該仲有啲出名嘅 CMS Wordpress 2/3/4 /Joomla!/Drupal 6/7/8 plugin
再罕見啲嘅有 CoffeeScript Dart Elm ClojureScript Kotlin

寫得 Android Native 以為嚟講前就冇得揀（斷估唔會全 C++）
打錯字

如果你問我呢兩樣嘢係香港市場到比較一定係 Java 大啲
長遠都係架喇

識反包皮嗰啲因為智力問題控制唔到 JavaScript 放係 server side 到用
大把人諗住唔出事易管理都係會老老實實用 Java 大家相安無事仲好

又想推人做狗

it佬英文差又唔洗讀咁多書
已經3,4皮

IT佬40歲比人炒，人地先岩岩踏入黃金期

呢個真

做得manager級head住班IT狗既通常都唔係IT出身，好多甚至完全唔識IT

都係既，升個做得野既IT專家叫佢去做management工作，佢原本個位啲IT野就會冇人做/新人未夠班做

正如警隊老散係唔可能升做幫辦，ACO唔會做到AOEO一樣

社會現實就係咁

舊鋪想請絲打 不限經
寫VBA

有jer ok?

切左先

Why 絲？

set個局食女

佢叫青花瓷，要經過一千年先食到女喎

返左兩日新工已經見到唔對路 即刻搵工走希望趕得切

in果陣講要做既野同真係做既野都唔同

因管理不善而炒曬it人令系統出現漏洞既國泰航空又有新漏洞啦

有冇巴打會自己寫program幫自己買下股

我細個好想咁做，可惜到我有能力同知識已經太遲

身體同時間都欠奉

係咪IT狗年尾多野做

其實幫到幾多
想開始投資下
諗緊會唔會研究下寫program幫下手

我俾 trading idea 你有冇興趣試吓搞

唉，自從有咗胃炎都唔係好想放監返到屋企仲寫 code

埋單ching 比人狙擊

有冇咩prerequisite
冇咩finance底想揾d書睇下學下

我呢啲諗住考紀律部隊幫辦既有lv1就夠做啦,而且我apt肥左其實冇野, 因為投部隊個陣可以補考返相應既部份

過到個門檻就得啦, 班人咁都要J

情況就等於一大班IT毒撚考完試個撚個係度J成績沖1st hon想拎盡fg18k人工, 我呢啲考試pass到2nd hon夠做咪一樣係18k個月

TG 講

因為要學埋 banker 嘅諗法，齋用 CS theory 成功率有限

係

1. P仔係講緊programmer，行內部份人係講緊PCCW Solutions （老電/P仔）

AP/ SAP 指Analyst Programmer / Senior Analyst Programmer。同時SAP又係最出名嗰套ERP嘅名

SA就System Analyst。

btw，而家請人平均一個月都係收到一份咁大把嘅CV，基本interview 嘢做到就有offer

一個月收一份cv咁誇張
搞到好想轉工

agent既話可以直接啲問想要高啲

CRE D卷好易

大學生圍爐用大學名打J見得多
大學生圍爐用CRE打飛機真係第一次見

其實p仔呢行做到最高position 可以有幾多人工？
有冇5萬？

P仔最高係SAP，第一個樽頸～35K，第二個樽頸～45K

再上就SA/BA，之後樽頸就係年薪600K/720K

再之後就唔關technical 事，M位樽頸就年薪7位數

得35K做SA𠴱堆就算數啦

巴打知唔知infra個邊既path同人工係點
associate -> system specialist -> senior咁樣?

唔熟infra答你唔到
但infra我聽開係前期慢，但technical level個尾而家都係45k左右（會跟通脹上）

上面人工完全唔包括iBank / top-tier vendor(Google / MS / Apple之類），係描述普通人

有冇做infra巴打講下條career path係點同人工 年資

ba 同m位即係咩位

Business Analyst /Manager

Business Analyst唔係另一行業黎咩

有technical底同冇technical底個人工同前途爭好遠

正如有technical底PM vs 冇technical底PM
同一個title人工爭三四皮

yes

下次千字文highlight 中心句ok?

手動推post -> ON

手動眨眼 -> ON

手動呼吸 -> ON

年尾個個都忙到無心機上連登

忙住audit

我每次都用十秒就睇哂千字文

半秒睇完
睇完user名可以skip

fg揮手

做左2年既FG

2樣野都係non sense
基本上有去就比你過啦CRE啦呢D
唔計大把人exempt哂
想考2A3O位CRE係最撚basic 既入場卷姐,有咩好J

infra太食經驗
前期根本俾人壓到好似狗咁,但你有cert又有經基本上可以擋中年危機

係咪呀

係，除非你考到AO / 督察級/APII，如果唔係去到三十尾一定係infra 好

巴打果然係老江湖

老乜 自己中咗伏唔想人中伏
個頭開得唔好追人工追到氣都咳埋

我infra > P仔因為覺得Infra好悶同埋可能要通頂

Infra個性質悶
我幾享受做P仔，除咗追人工難拿捏其餘問題不大

其實自己度Solution 再implement 係幾好玩

會唔chur到冇哂頭髮?

頭髮同個肝好大關係

好酒，食得太俗，唔做運動，休息唔夠
呢種上一代IT狗/Engin狗先會三十歲唔夠就甩頭髮

想維持效率就一定要運動加夠瞓
咁即係唔可以持續OT

其實近三幾年IT請唔到人已經多咗公司claim自己work-life balance，除咗deployment / emergency 我都冇乜OT，一般都係做夠鐘就走

做左一年半P仔，個人覺得做development幾好做
反而有時要support users report出黎問題仲難做
好多時trace完出黎發現唔係program 有問題，而係user/infrastructure setting出問題

我都好撚驚

OT跟本無助IT狗效率

唔好導班fg去死呀
剪貼冇咁簡單

google 剪剪貼貼
爆大獲先算
講真 點試都有bug啦
你玩隻game 人地都班人試beta
it系統 做,設計,試又係一個人
有咩資源咪交咩貨
夠1年跳槽 個system點爛wfc

HK.IT

爆大鑊都無事，你睇國泰
未爆鑊前已經比人炒左

識玩
不過屌你老母

唉 今日又扮工了 想有嘢做

屌我都係
希望黎緊3個月都係咁

未過試用期 再係咁怕隨時聽日唔洗返

manager 位黎?

可唔可以講下條path應該點行 新手初入行咩都唔識

佢七年係 ERP & SAP

巴打過幾日揾你

好，未自殺嘅話隨便搵

冇人理你

存在感 = 0

果D HR agent真係唔撚該晒
2年前走難掟CV去apply工，2年後先揾返你
仲要係junior
等佢開飯實餓死

以為你廢青緊2年

所以我一見到佢地個電話number都費時接，直接cut算數

用手提打

兩個offer點揀

1. 要即走，25k + bonus(唔guarantee大概一個月) programmer，一個鐘車程，返8-6:30，會冇左宜家果份double pay + bonus 12月尾出

2.2月番，21k x 13，過proba有可能加，technical support，半個鐘車程，返10-7

宜家18k

我揀 1，不過睇嚟有更好，工時好似太長

時間好西=搵過第二份

如果1返4日會考慮

睇咗成日tutorial又一日

睇到8至6半就不了

一定係西工

1份p仔, 1份support
工種都唔同

p要返咁長咪仲奇怪
同埋要你即時返應該都係伏

1肯定西

其實係番8:30-6:30但要早10mins 打卡，同埋唔遲得到

第一狗都不屌啦，ot多一個鐘，日日12碼。返2 hea下炒下股都搵返果幾k啦

諗唔明P仔點解唔可以遲到，除非唔係做P野
1唔駛考慮，揾過第二份P好過

但 support 狗好似要受氣，俾其他部門撚

2都唔穩陣，等太耐，過完年分分鐘叫你唔駛返

咁搵第三份啦。

我做inhouse p都成日比人撚啦，小野就換下圖，19d就成個layout轉. 最重要係答佢要改好耐，好嚴重咁，等d撲街下次咪亂黎。

淨睇 8-6:30 同 10-7 ..我一定揀後者
起碼搭車無咁迫

IT咁易2皮點解冇人讀IT

比人既形象唔好

本身做開咩

工種都唔同

。。。
兩份都西
一個時間西
一個工作內容西

本身冇女走去讀IT等同結紮

以為自己本身唔摺就冇事?毒多兩個sem MK都變金鐘呀

點痴線發

馬巴終於唔洗比人撚

兩皮做港燦食物鏈最低層，仲要讀咁多書，年年追新嘢，又冇女，出到嚟仲要寫舊嘢同執屎，不了

個人認為讀cs = 人地2個吹水degree, ce仲多。
人工起薪多你其實2k咁上下啦，好多又被追返，過程中仲有keep住進修難ga topic 增加skillset 同concept. 完全唔抵玩

D囡一聽你做IT即刻黑面

你話好似鬼頭地區咁同醫生律師差唔多人工就爭住做啫，喺香港係做垃圾

試過同女仔傾計傾到好地地，我話我做it
之後d 回覆變得勁冷淡

香港做 IT

美國做 IT

呢間好撚伏, second in果陣話請, 不過出唔起錢既
預期會做到隻狗咁, 最後無做到

寫咩4天工作,笑左

4天office工作
3天home office?

凡係女性零售、服務嗰啲公司千祈唔好考慮，探子打探過大部分仲慘過做狗，仲要啲女人唔講邏輯咁叫你加嘢減嘢，但嚿嘢死咗又話你

揀依啲公司仲衰過喺老電揼爛 code

女性有關的行業有邊間係正常?
連咩FUCK，2SA，美容全部係GOOGLE佔有一席位。

我in過呢間
聽佢講嘢就覺得伏到仆街

講下你都信 ？

叫左你2個都唔好簡ga la

IT2皮咁好搵,快入
利伸:唔係做IT

7點算早啦，我對上果間垃圾，d人日日9點幾先走，宜家仲未請到人。 宜家呢間d人又係收工唔肯走， 佢地幾點走我唔知，因為我日日第一個走

做得好

其實你地所講既準時走係幾分鐘之內？ 我就6點10-15分先走

咁我仲要加倍努力

我都係

5分鐘內 有時仲早走
不過我係放630

屌 訓 聽朝返十點

有冇人真係由 IT 做做下轉行做文員 ？

唔走係咪有奬

6：00響鐘熄機，6：03打完卡出門口

由倉轉IT

我之前都係禁
而家都睇化哂，咪由得個schedule delay lo
D錢又唔係我賺

所以繼續做港燦大公司狗都係冇乜價值，根本你做得耐嘅價值就只係熟佢啲 business model，但要 replace 你一樣好容易，同埋技術上唔會有增長

掛IT title做文員野

apii錢途好啲定私人市場好啲?

老左先入政府
入面專恰後生仔

下...gimmick咋WOR

有冇人一開始唔識寫曲
但入左間公司做p仔？

唔洗識，反正啲大公司都係鬥寫爛 codedo

識 if then else, for, while 同 SQL 就做得

Safety manager 其實做緊啲乜
又唔係做滲透test
憑乜鳩fingfing又咁高人工？

連class都唔使識就有人請

Oop 都唔洗識？

屌，睇吓啲貓貓狗狗例子係人都識啦

HKIT is not professional

你問我oop 係咩我都答唔出
實際用到就算
最多抽下function算

其實有冇人知點計searching 個時間
O(n)個d 成日打完個曲分唔到快慢
重有你地會追求短曲定係易睇曲多d

我剩係知佢叫我寫垃圾，我乜都唔理，n^10 做俾佢算

我諗都係實戰重要

想問下有無巴打係馬會做？
入面咩環境？

報時 :1801 可以收工

我都製造唔少，佢又唔俾我用新嘢，咁咪同佢用 2003 年嘅 technology 做出嚟囉

叻仔！

Year1讀過一個java course，之後無讀過任何cs野，不過果時公司有舊project可以reference，邊學邊做，開頭阿頭會做code review，大概半個月就pick up到要做嘅野，一個月之後就無再code review

恭喜你，Reference 完啲 N 個 for loop 加幾千行 code 一個 class 嘅物體，你終於可以成為港燦爛 code 程序文員

利申 1803先企起身走人

Number of iterations ，當n個iterations ，每個iteration 有5個operations，如加減乘除assignment，咁咪有5n個operations，都係O(n)。
只要每個iteration 都係constant time/bound by constant，其實就係睇number of iterations。

Nested loop咪有機會n^2，n^3...，5n同2n雖然差2.5倍，但當n足夠大又同n^2比，多數都negligible 。

Bisection咪log n
Factorial 咪n
merge sort咪nlog n
bubble sort咪n^2

如果同一個order of growth，我會追求易睇code，否則一定係追求個order of growth越細越好

反正1-2年轉工，準時走唔滿意加少人工就走人

我幾好彩，個舊project係阿頭負責，其實寫得幾好，佢當年好似係first hon grad

而且果時fg，放工會用私人時間補返d唔識嘅野，就算同工作無關，阿頭都會教/share，之後都無再遇過咁carry嘅阿頭

咁真係喺廢港十年難得一遇

同埋佢係果d鐘意傾tech嘅人，我當時覺得佢係enjoy我問佢野，宜家諗返可能係因為沉悶嘅工作中，好多野都用唔著，有人問，終於可以展示佢first hon嘅價值

而且因為我曾經被carry，我都希望第時可以carry人。宜家有同事問我野，我都會認真答

呢個真 反正唔係長做

in house呢個價幾正

老實講有人code review咪幾好
寫堆垃圾冇人理work到就算過得呢間公司過唔得第二間

Applied

入到去你自己識

佢遇咗升唔到職
你嘅績效高過佢
佢衹係一隻幫你執屎嘅senior

it fg 25k
IT咁好搵快D入行啦

唔係，佢係執佢自己D屎，我執佢D屎執得唔夠佢快

讀到咩程度
兩個星期咁勁

唔做最多冇新功能冇咁順 做錯就gg

Subnet計數好難.…QAQQQQQ
學了3次都記不入腦…只記得斬頭斬尾
還有class abc各種分超多subnet完全計不來OTZZZZZZ

做錯撞到9彩就仆街了

唔係ACID ?

低又話低,高又話唔信
抵你做IT9

基礎咋，variable, class, interface, array, list, stack, queue, scope, file i/o, 基本上夠你寫logic咁，當時assignment 同midterm滿分，final差2分。

入職開頭連咩係api都唔知，跟哂frontend, backend同db個flow就差唔多

LinkedIn 收到佢 message

但未走得

清，你點解覺得我唔信
我只係見前後落差咁大 驚訝啫

良心發現,知道IT9重要

應該都係好公司黎既 肯聽人講先啦起碼

咩工

咁應該係個位吉左半年有多都仲未請到人

淨係咁樣已經好過好多公司

同一個post 7月開始見到嗰時仲係17k18k左右
聽fd講applied左但冇回覆，我個fd佢coding，concept都係唔錯。
而家11月仲搵緊人
而且個人工仲高咁多

IT又贏,FG成25k

HKTV好chur

唔係星期六都要番工炸咩

仲唔夠chur ?
正常IT狗5日，每日做得6個鐘

終於急住用人喇
不過唔知會唔會係condom呢

FG都唔諗住長做啦，做一年又跳

巴打幾年咩價位

學到野

咁爽嘅，蘿蔔頭公司

下咁少
9-10:睇開市
10-11:真。做野
11-12:放飯
12-1:睇下連登
1-2:真。做野
3-4:睇收市
4-5:冇MOOD做野,HEA等放工

2粒鐘做野

唔會7al果種掛

7AL同17AL，當佢月薪25k，一年都只係差25000/22 x10
除返12即係一個月差唔夠1000

你未當佢24k囉，其實都唔算差
最差係地點

好好前途 ？
呢個待遇老實講狗都

下 24歲fg做一年跳一跳已經30k啦
25歲30k 好過考政府工
番工禁下鍵盤 上下網就3皮
又唔洗體力勞動

巴打，呢種工返得耐，你會冇哂希望
搞搞下你會唔信出面有五天工作，甚至四天9-6

好快啲走

咁我又無咩野既
呢D都係小事
我等緊考APII先留係到姐

其實我好好奇，如果早幾個月請咗，宜家又出高d人工請新人，同一個post，咁舊人會唔會加返

緊係唔會啦屌
唔係點叫同工不同酬

不過可能前排一個都請唔到，所以無呢個問題

舊人知道就會走
你想留佢就會加番人工比佢

當人on9架咩

所以出嚟做嘢真係唔好同同事傾人工
有啲嘢一知道就返唔到轉頭
就算自己係高嗰個，淨間搞到人工低嗰個同事走，分分鐘搵自己笨

我調轉，盡可能做多（但唔會做到OT）。

學到嘢，又進可攻退可守

唔討論人工咪益老細囉
佢走，你繼續唔OT，但叫價籌碼又多咗，何樂而不為？

ys
我而家都做比老細request更加多既野

岩 下決心不做it

3年前java exp可以叫幾多
做開vendor
宜家20頭覺得低左d

信我，你而家唔走到APII俾offer你都唔會走

奴性係培養出黎

FG都25啦

考慮緊apply入去見識下有幾爛

佢個個都搵，連我依隻廢狗都收到 message，睇嚟好急吓，小心為上

驚乜，有好工介紹埋俾同事

唔係驚舊公司,係驚新公司

由上年15k加到宜家22k, 仲要現職junior都有得加返4k變22k, 實呃到唔少fg狗衝

11月，fg所淨無幾，加錢搶人

可唔可以分享下點伏法

伏咪做一個月走，賺佢一個月錢，等過完年再揾

cut budget 就

fg冇野做收工倒數

咁都唔會兩年加6舊水咁仆街掛
所以咪話夠薑既咪去試下

好想轉電話號碼
近排成日都收到agent鳩call

煩撚到去一個點
係咁叫人唔要雙糧加薪紅假去轉工
食屎啦去

轉之前記得要list哂所有加左電話既產品先

撲佢臭街.，6點後仲skype chur 9我 d垃圾uat野，聽日遲一個鐘返 補返數

去咗馬爾代夫都俾人 chur
仲以為你公司好 hea 添

放工一定唔可以同同事傾公事
電話，whatsapp，Skype一律唔回應

今年參考係17，16都唔緊要，睇一年後

出手最低既HKT都 17k喎
上年16.5k

我 24 四年經驗得 21K 係咪應該跳樓自殺

其實我下一份應該叫到幾多，26K 以上有冇可能

學歷？

垃圾埋土 UG

#Me too

寫到想自殺，我都係僅僅過3

點解會咁低
叫30啦

想轉做 startup 唔想再揼爛 code，依個價真係受

HKTV都25K FG，我勸你有得走好走

人工有咩好比，跳一跳糟又唔知加幾多啦

以香港嘅垃圾思想，俾人工係根據上一份工多過能力

咁又係，做得唔 happy，俾四皮你都假

咁咪下年再跳，反正點都會有上限

可以兩者並存，正反都係

2016 grad
fg做某銀行p仔secondment 14k
做左9個月 而家做另外inhouse p仔 不過其實係ba role 連bonus平均20k
而家等緊考apii

secon 得14都仲做

果陣on9 同埋搵左幾間都壓價 咪做住先

Secon帳面低過perm真係伏到
下個post 有冇得置頂講secon係福利換錢

其實香港啲p仔係咪全部剪剪貼貼過骨就算

ctrl+c ctrl+v 得咗

全世界都係
但你剪剪貼貼要貼到無bugs
coding style 同d architecture 都無錯,performance又唔差係一個學問黎

識改code好重要

IT男拒升職加薪
多年來月薪維持11,540元以下。

阿杰bro你好

11540 it工番去上下網咁就收工

其實佢又錯唔晒

出生唔好，你付出大半世換嚟只係一個同公屋差唔多 size 嘅單位，但真正最大得益者就係嗰班唔洗做有錢用嘅地產家族後代

咁點解唔索性做低薪人士，依局唔公平嘅大富翁，你開局抽得唔好點努力玩都係輸。

想自學JavaScript 但本身得社科(非社工) asso grad 難唔難入行

我到依加d code都係唔識打
唔係打頭幾個字電腦會出
就係直接copy再改少少野

唔難 抄抄剪剪貼貼一day

去找份hea工讀個topup degree 會易上d

你識寫就做到

反正香港 IT 同文員冇乜分别，人哋其他地方係精益求精，香港嘅 IT 只係大公司嘅附屬部門，你就算寫爛 code 都冇人理，只要嚿嘢唔死就得

無論你有冇抱負，喺香港，結果都只會係一樣

更廢都裝多個 vs code 啦

之後想讀pt top up呀
Ft讀唔起 窮撚

但係個方法錯lor 如果本身屋企人有得比你住
唔洗租樓住 可以有地方等
真實玩法係結婚 搞大人個肚 個男嘅正常搵工
女嘅做兩年主婦 一大肚開始排
個BB1-2歲到就有公屋啦 都唔識玩嘅

岩 求其做個3,4皮p仔
住公屋=贏家

依家睇youtube自學緊 本身asso前一直有接觸it 但好撚廢 希望出年年頭搵到工 一開始叫15-16k會唔會太高

屌，老電俾部廢機 + 4 : 3 mon 我都照裝啦

唔會15,16k算低
愈係唔識野 白紙先易高人工
乜撚都識哂先低人工

升上去多幾千蚊又係寫爛 code，升唔升都冇分別，除非你升到 SA 做半吹水位

有冇聽過 virtual gaming technology
出唔出名

係咪可以參考返post頭既人工去開價
但係係咪要好精通先會有人請 ？

講到尾我都係驚無人請

Contract 未完，希望之後未死得嘅話轉得返做 Startup

睇過佢個 post，覺得似 Vendor 公司，可能要 OT

今次個反彈浪幾勁喎，唔知去唔去到 100K 附近

驚Q咩 你上舊登果個po
個個老海鮮又又叫你考乜cert物cert
最後咪好似個腦魔咁

渣著個js基本野 咬佢18k都得啦
it界好撚多奇人
溝通無問題好過溝通有問題寫曲勁既人
雖然打曲佬番工唔洗講野

ot 喺呢行好common

咁係因為依度係香港啫，你喺英美加自閉 code 聖都高薪請你啦

明白
感謝各位

用外國既生活反轉番用係香港得啦
外國興做果d野 千祈唔好做
例如果d咩支付系統,人面偵測
反而外國屌鬼 唔用果d系統拎來做
包你有運行

我都覺，就快變 jQuery 聖手，React, Angular, Vue 同我收皮

等外國新興另一種技術
例如第時戴著隻手帶
過下sensor付到款
已經唔洗打開手機無卡比錢

你果陣係香港開始做手機比錢
包你有運行

廢港嗰然係廢港

頂你講野好風趣

分享吓我公司用梗嘅 mon (網上截圖)

一入職有新laptop同mon

梗係冇啦

phpMyAdmin

VISTA？ 不了

如果無相關工作經驗，無相關學位，，無cert，cv都無野寫。

如果唔整d project demo，應該都好難説服個interviewer

無女+1

其實IT冇女係少數

婚都結左

唔好聽上面班友講，個個都會話IT狗哪有女
但唔會話自己冇女

㕵㕵㕵

仲有一個鐘又食 lunch

得2次元女友

轉直用好用啲

咁我個 4：3 mon 有咩新玩法

女朋友係大學同學，讀sosci，167，中上樣

用緊sublime

不過無圖

it狗求其有部野行得走得就ok啦

你走啦

做左1年p仔...比老細話我溝通有問題... 可以點改變

即係佢心裡面唔 gur 你囉，轉工加薪

話番佢 佢理解能力有問題

通常上司講到明一個人 XX 能力有問題即係心𥚃面已經有 bias，即係唔太 gur 你，除非你真係嗰方面好撚差

刁芒囉

攞屋企個 mon 咩，老電係咁㗎啦

自己都覺得係每日係公司講得幾句野就收工

但個仔/女好撚慘喎

擺咗佢上台，將來要捱窮做公屋仔，分分鐘大個咗一齊幫李澤楷揼爛 code，諗起都

有冇巴打聽過 laserfiche 呢間公司

驚咩 到時佢個仔上來呢d搵it工
fg 25k夠洗啦

你係咪被只識講英文既agent推薦

agent sent jd
講多d

間agent係N字頭?

P字頭

點解

hk IT

原來仲有人用php

N字頭d agent 好撚煩

做IT要溝通架咩

開會多過做嘢呀大佬

仲有半粒鐘

高級職員

係呀屌 佢地好似冇溝通過咁
我已經in左佢推薦個job 另一位同事竟然可以再推薦同一個公司job比我